# Problem B. Eight Queens (8Q)
##### _Решение задачи методом Main/Subroutine и методом постепенного уточнения_

#### [Eight Queens Puzzle](https://en.wikipedia.org/wiki/Eight_queens_puzzle "Статья на википедии")    

#### Описание решения

Для решения этой задачи я последовательно генерирую всевозможные расстановки ферзей и проверяю, бьют ли они друг друга. Расстановки генерируются следующим образом: сначала ферзи становятся на 1 клетку слева в своем ряду, потом ферзь в 8 ряду двигается направо. Когда он больше не может сдвинуться направо, он встает на 1 клетку в своем ряду и уже пытается сдвинуться фигура в 7 ряду. Процесс повторяется, пока ферзь в 1 ряду не дойдет до конца своего ряда. Расстановок 92, выполняется где-то 40 секунд.

#### Требования   
* ##### Python 3.9+
* ##### VirtualEnv

#### Установка
 ```
 virtualenv ./
 source ./bin/activate # Активация виртуальной среды
 python -m ensurepip --upgrade # Установка pip
 pip install -r requirements.txt # Установка зависимостей
 ```
 
#### Использование
```
usage: queens.py
```

#### Пример запуска
```
Input:
    python src/queens.py
Output:
    Solutions count: 92
```